Un giornale è una pubblicazione periodica che contiene informazioni scritte sugli eventi attuali ed è spesso scritto con inchiostro nero su sfondo bianco o grigio.

I giornali possono coprire un'ampia varietà di campi come la politica, gli affari, lo sport e l'arte e spesso includono materiali come colonne di opinione, previsioni del tempo, recensioni di servizi locali, necrologi, avvisi di nascita, cruciverba, fumetti editoriali, fumetti e consigli colonne.

La maggior parte dei giornali sono aziende e pagano le loro spese con un misto di entrate da abbonamenti, vendite in edicola e entrate pubblicitarie. Le organizzazioni giornalistiche che pubblicano giornali sono spesso chiamate giornali metonimicamente.

I giornali sono stati tradizionalmente pubblicati in formato cartaceo (di solito su carta economica e di bassa qualità chiamata carta da giornale). Tuttavia, oggi la maggior parte dei giornali viene pubblicata anche sui siti Web come giornali online e alcuni hanno persino abbandonato del tutto le versioni cartacee.

Giornali sviluppati nel 17 ° secolo, come fogli informativi per i commercianti. All'inizio del XIX secolo, molte città in Europa, così come in Nord e Sud America, pubblicavano giornali.

Alcuni giornali con un'elevata indipendenza editoriale, un'elevata qualità giornalistica e un'ampia diffusione sono considerati giornali registrati.


[Link](https://many.link/wdupload)
[Twitter](https://twitter.com/wdupload_com)
[Social](https://issuu.com/wdupload)
[Code](https://replit.com/@wdupload)
[Blog](http://azpremiumax.com/wdupload/)

.
